有無人想學整馬卡龍(附食譜)

有人想我會逐個step教大家再放埋食譜上黎

有呀！

屌你老母
你咪撚放
最憎馬卡龍

屌得好岩

學左唔洗咁貴買比港女

有！！
之前整過 整到好樣衰

咁難食
得啲戇鳩港女先鍾意,試下禁止佢地影相睇下佢地仲食唔食

其實整得好係好好食架

[img]圖片網址 [/img]準備4個鐵兜先

唔撚想知啊屌你
咪撚放上黎啊

今日整

你咪咪撚睇

留名

多謝巴打

留名 學多樣野無壞

會陸續放步驟上黎

量70g麵粉同80g糖霜
正常會好似張圖咁用杏仁粉
但新手用麵粉會易啲成功同比較慳錢

想學

以前整

留名聽日整

用咩焗爐？ 個爐洗唔洗要好貴先整到?

整得好靚
留名學野

我自己用呢部HOMEY牌 EO-23
早幾年300蚊左右入手

有時會整下彩色

呢個天氣要開抽濕機
太朝濕整會失敗

自己通常唧完就直接放入焗爐烘乾
屋企無抽濕機

開冷氣整

我整過line 隻cony

唧完唔使風乾半個鐘？
唔風乾做到效果？

焗爐烘20分鐘

整得靚唔靚 交流下

我慣左風乾

還可以啦
Cony個樣線條簡單，點劃都似

風乾既話我屋企放足一日都乾唔到 你係巴打？

巴呀

仲有無整下其他甜品咁

蛋糕都有整

材料邊度有得買

去d烘焙店就有

大家都鍾意整甜品
有無興趣傾多d

去開油麻地二德惠
地址:香港九龍油麻地上海街395-397號安業商業大廈1樓
旺角ichi cake
地址:旺角荷里活商業中心10樓

二德惠正

啲野齊 以前草左好耐先開到張會員卡

樓主有冇食過sift隻rose macaron？好煙

煙un?想煙un最重要係唔好焗過龍

未打完 好煙韌，覺好好食 知唔知點整
仲有我個焗爐有上下發熱管，開上熄下就上焦下生，開下熄上就上生下焦，一齊開就兩面一齊焦入面就生，俾個爐當狗咁撚

馬卡龍係咪一定要落好多糖

好想食

係咪開太大火搞到燶左都未熟？
試下100度焗15分鐘

一講macaron 就諗起cookingsiulam 依家仲上埋神枱開班教整 講緊4-5年前都一個人收350-400 一班好似八個 每日起碼有3-4班 真係fatfat囉

自己落唔算太多
但太少糖就起唔到裙邊

我知邊個 真人同相
我自己都有教人整 但一對一

想睇食譜呀今晚有無得睇

打比你

Macaron馬卡龍

材料:
蛋白30g
糖30g
糖霜40g
麵粉35g

餡料:
黑朱古力100g
淡忌廉100g

做法:
1. 先將糖霜和麵粉混合至少篩兩次令粉更幼細
2. 將蛋白和蛋黃小心分開
3. 先將打蛋器調至高速，將蛋白打起至泡沫狀，逐少加入糖(分3次)，打至蛋白呈鉤狀(有紋)
4. 慢慢加入已篩過的粉，輕輕拌勻至看不到粉。
再加入2-3滴色素至混合物(蛋白/杏仁粉/糖霜)中，輕輕拌勻
5. 將已加色素的混合物放於唧袋中，唧在牛油紙上
注意:每個Macaron要分開適量位置，太近的話，焗起會粘在一起。
6. 用風筒吹乾Macaron至不粘手/放焗爐用50度烘乾20分鐘
7. 放入已預熱140度的焗爐烤烘15分鐘，取出待涼
8. 將兩件Macaron組合，在中間加入餡料即成

餡料做法:
黑朱古力與淡忌廉隔熱水座溶，於室溫放涼至合適硬度

4. 係(蛋白/麵粉/糖霜)

篩粉
篩左2次既粉 好幼細

次次係屋企整都失敗
但出去上堂又整到

出去學完返到屋企又整唔番？

請問麵粉同杏仁粉食落下分別大唔大?

究竟痴口定唔痴口嘅先正宗
藍帶教嘅就痴口不過試過某個法國產嘅係唔痴
依家食到嘅都好似無以前紅嗰排嗰啲咁痴

我自己岩岩試食
用麵粉就無左陣杏仁味同無咁煙un
口感比唔上用杏仁粉
大家練習完可以用返杏仁粉整

痴口先正宗 連藍帶教既都痴口你就知
因為出面太多人整到鬼五馬六
我去放題食既 一咬成口粉添

我幾年前去過cookingsiulam度學整
上堂嗰陣整得好靚
但返屋企整幾次都痴底
有無話咩原因會導致痴底？

因為未熟呀
熟左就一野meet到出黎
可以買不沾布整 更加易脫

打乛⼁⼀打蛋白要打到企身 有鈎

好正 求教

唔想

上面放左食譜
有咩唔明再問我

想問蛋白30g大概要用幾多隻蛋
好想整但係次次都驚整整下唔夠蛋用

買定多啲蛋咪得
30g一隻大蛋夠晒

超勁

多謝你

當日焗蛋黃哥都幾緊張
因為第一次整麵粉版馬卡龍
好在都出到裙邊

Macaron馬卡龍

材料:
蛋白30g
糖30g
糖霜40g
麵粉35g

餡料:
黑朱古力100g
淡忌廉100g

做法:

5. 再加入2-3滴色素至混合物(麵粉/糖霜/蛋白)，輕輕拌勻

7. 放焗爐用50度烘乾20分鐘
8. 放入已預熱140度的焗爐烤烘15分鐘，取出待涼
9. 將兩件Macaron組合，在中間加入餡料即成

餡料做法:
黑朱古力與淡忌廉隔熱水座溶，於室溫放涼至合適硬度

好靚呀次次整都fail
焗時用上下火？

無錯 上下火
我用上下發熱管+旋轉 既模式

整得好靚
巴打識唔識整Brownie

識呀 我整開有士多啤梨版本

都係上網睇 好易整

雖然我好憎食馬卡龍亦未曾食過好食的，但樓主又整得幾靚

其實整得好係好好食
我明既 因為我係出面都無食過好食既
你有興趣可以請你食啲
令你改變個睇法

尋日整左 無裙邊 同埋好痴 想問焗完係咪要等佢完全凍哂先拎出黎？
[img]

尋日整左 無裙邊 同埋好痴 想問焗完係咪要等佢完全凍哂先拎出黎？

你未風乾好呀
起碼20分鐘
摸落唔痴手 硬硬地先好正式焗

好可愛啊

踓然唔係點食甜嘢，但係樓主整得好靚， ！

好靚

係以前整定跟我食譜
裂開都係因為未風乾夠
真係唔好心急
但已經幾好 繼續加油

巨無霸？

笑死 加油

抹茶味馬卡龍

屋企焗爐得熱風對流 係咪焗唔到